\documentclass[times, utf8, numeric, diplomski]{ferit}

\usepackage{booktabs}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{chains,arrows.meta,fit,backgrounds,shapes.geometric}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{listings}
\lstset{
    tabsize=2,
    showstringspaces=false,
    columns=flexible,
    basicstyle={\footnotesize\ttfamily},
    breaklines=true,
    frame=single,
    captionpos=b,
    xleftmargin=2mm,
    xrightmargin=1mm,
}

% indent first paragraph
\usepackage{indentfirst}

% font size
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}{\large\bfseries}{\thesection}{14pt}{}

\begin{document}
\sloppy
\title{Sustav za kontinuirani razvoj aplikacija}

\author{Josip Šokčević}
\maketitle

\tableofcontents

\include{01uvod}

\include{02infrastruktura}

\include{03sustav}

\include{04nova_verzija}

\include{05zakljucak}

\bibliography{literatura}
\bibliographystyle{ferit}

\begin{sazetak}
    Diplomski rad istražuje sustave kontunuiranog razvoja aplikacija te njihovu primjenu u tvrtkama
    i projektima. U teorijskome dijelu rada opisani su svi alati i procesi koji su potrebni za
    izgradnju takvog sustava. Teorijski dio započinje s usporedbom različitih sustava za reviziju
    koda, njihov povijesni razvoj te osnove korištenje Git sustava za reviziju koda. Zatim je opisan
    sustav za kontinuiranu integracija i alat Jenkins i sustav za upravljanje kontejnerima --
    Docker. Teorijski dio sadržava i osnove programskog jezika Go korištenog za izradu dijela
    sustava kontunuiranog razvoja. U praktičnome djelu je opisana arhitektura i implementacija web
    aplikacija za izračun fibonaccijevog broja. Zatim je takva aplikacija izgrađena pomoću sustava
    kontunuiranog razvoja aplikacije. U diplomskom radu razvijen je cijeli sustav za kontinuirani
    razvoj aplikacije koji se sadrži od preuzimanja novog koda aplikacije, pokretanja testova
    jedinica i \textit{end-to-end} testova, stvaranja Docker slike i pokretanja iste te
    presmjeravanje prometa na novu aplikaciju. Razvijeni sustav je testiran pomoću Jmeter alata.

\kljucnerijeci{CI, Cypress, Docker, Git, Go, Golang, Jenkins, Kontinuirani razvoj aplikacija, Nginx}
\end{sazetak}

\engtitle{Continuous deployment}
\begin{abstract}
    This master thesis explores continuous deployment, its usage and impact on corporations and
    projects. The theoretical part starts by comparing different code revision tools, their
    historical development and covers Git basics. Furthermore, Jenkins, a tool for continuous
    integration, is described in details as well as Docker -- a tool for managing containers. It
    also contains basics of Go programming language used in this thesis. The pratical part describes
    the architecture of a Web application for calculating fibonacci number. Such application is
    built and deployed by a continuous deployment system designed and programmed as
    part of this thesis. The system is tested using Jmeter tool.

\keywords{CI, Continuous deployment, Cypress, Docker, Git, Go, Golang, Jenkins, Nginx}
\end{abstract}

\include{bio}

\end{document}
